## วันนำเข้า (Arrival Date)

 
วันนำเข้า (Arrival Date) วันที่นำเข้ามาสำเร็จ ตามมาตรา 50 แห่งพระราชบัญญัติศุลกากร พ.ศ. 2560  วันที่นำเข้า ปี ค.ศ. เดือน วัน (CCYYMMDD) ให้กำหนดดังนี้

- **ใบขนสินค้าขาเข้า** ประเภทเอกสาร **0**
- **คำร้องขอรับของไปก่อน** ประเภทเอกสาร **3**
- **ใบขนสินค้าขาเข้าปากระวาง** ประเภทเอกสาร **5**

| **การนำเข้า** | **Mode of Transport** |**วันนำเข้า คือ** |
|--|:--:|--|
| ทางเรือ | 1 | วันที่เรือที่นำของเข้ามานั้นได้เข้ามาในเขตท่าที่จะขนถ่ายของขึ้นจากเรือหรือท่าที่มีชื่อส่งของถึง |
| ทางรถไฟ | 2 | วันที่รถไฟได้ผ่านเขตแดนเข้ามาในราชอาณาจักร |
| ทางรถยนต์|3|วันที่รถที่นำของเข้ามานั้นได้เข้ามาถึงเขตด่านพรมแดน |
|คนเดินทางบก|3|วันที่เดินเข้ามาถึงเขตด่านพรมแดน|
|ทางเครื่องบิน|4|วันที่อากาศยานที่นำของเข้ามานั้นได้ถึงสนามบิน ที่เป็นด่านศุลกากร|
|ทางไปรษณีย์|5|วันที่เปิดถุงไปรษณีย์|
|ทางท่อขนส่งทางบก /ทางสายส่งไฟฟ้า|7|วันแรกของเดือนที่มีการขนส่งของทางท่อขนส่งทางบก/ทางสายส่งไฟฟ้า (ให้รวบรวมทำใบขนสินค้าขาเข้าเดือนละฉบับ)|
|ทางเรือที่เข้าออกด่านศุลกากรทางบก|8|วันที่เรือมาถึงเขตจอดเรือหรือเขตท่าเรือด่านศุลกากรเช่น ด่านศุลกากรเชียงแสน,ด่านศุลกากรหนองคาย,ด่านศุลกากรแม่สอด|
|เรือเล็กทางทะเล สำหรับด่านศุลกากรทางทะเล|8|วันที่เรือมาถึงเขตจอดเรือหรือเขตท่าเรือด่านศุลกากร เช่น ด่านศุลกากรระนอง, ด่านศุลกากรคลองใหญ่|
|ทางผู้โดยสารนำพาจากอากาศยาน|9|วันที่อากาศยานที่นำของเข้ามานั้นได้ถึงสนามบินที่เป็นด่านศุลกากร|
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbNzQ1MzQyNzMxLC0xNzk2Mjg0NDA1XX0=
-->